[
    {"question": "pink", "answer": "pink"},
    {"question": "blueberries", "answer": "blueberries"},
    {"question": "דביר מחר עולה לתורה בבית הכנסת, בן כמה דביר?", "answer": "thirteen"},
    {"question": "strawberry", "answer": "strawberry"},
    {"question": "potato", "answer": "potato"},
    {"question": "watermelon", "answer": "watermelon"},
    {"question": "אני מחובר לחוט, שיש רוח אני מתרומם לגבוה ואם לא מחזיקים אותי אני יכול לעוף. מי אני?", "answer": "kite"},
    {"question": "אני מגיעה בפרוסות, בקוביות וגם כממרח, אם תגיעו למעדנייה בסופר תוכלו לקנות ממני. מי אני?", "answer": "cheese"},
    {"question": "green", "answer": "green"},
    {"question": "אני אור בהיר בשמי הלילה ויש אין ספור ממני. מי אני?", "answer": "star"},
    {"question": "glass bottle", "answer": "glass bottle"},
    {"question": "אני חום, חזק ואפשר להכין אותי מקפסולות. מי אני?", "answer": "coffee"},
    {"question": "אפשר למזוג אותי לדגני בוקר ולקפה ואני בצבע לבן. מי אני?", "answer": "milk"},
    {"question": "אני ירק לבן אבל יש אותי גם בצבע סגול. אם תחתוך אותי, אני עלול לגרום לך לבכות. מי אני?", "answer": "onion"},
    {"question": "אני הגדול במשפחת הזוחלים, הזנב שלי גדול יותר מגופי ואני יכול להציץ עליכם מהמים. מי אני?", "answer": "alligator"},
    {"question": "cup", "answer": "cup"},
    {"question": "בת כמה תהיה מדינת ישראל ביום העצמאות עוד 5 שנים?", "answer": "eighty"},
    {"question": "אני חי בבריכה ובים, יש לי סנפירים וזימים שבעזרתם אני נושם. מי אני?", "answer": "fish"},
    {"question": "bone", "answer": "bone"},
    {"question": "כמה דקות יש בשעה?", "answer": "sixty"},
    {"question": "בפיוט שנכלל בהגדת פסח, מה מספר האמהות בשיר?", "answer": "four"},
    {"question": "five", "answer": "five"},
    {"question": "אני פרי ירוק קטן עם קליפה מחוספסת והרבה זרעים שחורים קטנים בפנים. יש לי טעם מתוק וחמוץ. מי אני?", "answer": "kiwi"},
    {"question": "salt", "answer": "salt"},
    {"question": "butter", "answer": "butter"},
    {"question": "twenty", "answer": "twenty"},
    {"question": "אני מוסיף המון, מי אני?", "answer": "lemon"},
    {"question": "pear", "answer": "pear"},
    {"question": "אני חפץ קטן ששמים בצעצועים ובפנסים כדי שיוכלו לעבוד. מי אני?", "answer": "battery"},
    {"question": "two", "answer": "two"},
    {"question": "הצבע של קבוצת מכבי חיפה הוא?", "answer": "green"},
    {"question": "אני בדרך כלל עשויה מעץ או מתכת ואני נמצאת מסביב לבתים או אדמות. מי אני?", "answer": "fence"},
    {"question": "fifty", "answer": "fifty"},
    {"question": "cucumber", "answer": "cucumber"},
    {"question": "fifteen", "answer": "fifteen"},
    {"question": "מה היה צבע הגלימה שלבשה כיפה אדומה?", "answer": "red"},
    {"question": "יש לי שפם, ארבע רגליים וזנב. אני אוהב לרדוף אחרי עכברים. מי אני?", "answer": "cat"},
    {"question": "כמה דקות יש בחצי שעה?", "answer": "thirty"},
    {"question": "אני בצבע של חצילים, ענבים וכרוב אבל אני לא ירוק, איזה צבע אני?", "answer": "purple"},
    {"question": "אם מערבבים את הצבעים אדום וירוק מקבלים את הצבע...", "answer": "brown"},
    {"question": "מה צבע השמלה שלובשת כלה ביום חתונתה?", "answer": "white"},
    {"question": "הצבעים של דובי הפנדה הם לבן ו...", "answer": "black"},
    {"question": "אם מערבבים את הצבעים אדום וצהוב מקבלים את הצבע...", "answer": "orange color"},
    {"question": "אני פרח החמנייה ועלי הכותרת שלי הם בצבע...", "answer": "yellow"},
    {"question": "מה הצבע של פטריק מבובספוג?", "answer": "pink"},
    {"question": "אם מערבבים את הצבעים שחור ולבן מקבלים את הצבע...", "answer": "gray"},
    {"question": "צבעי דגל ישראל הם לבן ו...", "answer": "blue"},
    {"question": "המספר הלועזי של חודש אוקטובר הוא?", "answer": "ten"},
    {"question": "עמית בן 4 ואחותו גדולה ממנו ב-5 שנים, בת כמה אחותו?", "answer": "nine"},
    {"question": "יש לי שטר של 20 ¦ וקניתי סוכריות ב-12 ¦, כמה שקלים עודף המוכר יחזיר לי?", "answer": "eight"},
    {"question": "כמה גמדים מופיעים בסיפור של שלגיה?", "answer": "seven"},
    {"question": "כמה טבעות יש בסמל האולימפיאדה?", "answer": "five"},
    {"question": "כמה חורים יש בכדור הבאולינג?", "answer": "three"},
    {"question": "כמה נקודות מקבלים בכדורסל אם קולעים בתוך הקשת?", "answer": "two"},
    {"question": "המספר הלועזי של חודש ינואר הוא?", "answer": "one"},
    {"question": "10+10+10+10+10+10+10+10+10 =", "answer": "ninety"},
    {"question": "9?2+1 =", "answer": "nineteen"},
    {"question": "רוני טס לחו"ל 5 פעמים בשנה, כמה פעמים הוא טס ב4 שנים?", "answer": "twenty"},
    {"question": "בבניין יש 4 קומות ובכל קומה 4 דירות, כמה דירות יש בבניין?", "answer": "sixteen"},
    {"question": "דני חוסך כל יום 2 שקלים. כמה שקלים יהיו לדני ביום השביעי?", "answer": "fourteen"},
    {"question": "בסיפור תיבת נוח, כמה ימים נמשך המבול?", "answer": "forty"},
    {"question": "זוג נשוי חוגג את \"חתונת הזהב\", כמה שנים הזוג נשוי?", "answer": "fifty"},
    {"question": "במנת פלאפל יש 10 כדורי פלאפל, כמה כדורי פלאפל יש במנה וחצי?", "answer": "fifteen"},
    {"question": "כמה דגים יש בים המלח?", "answer": "zero"},
    {"question": "אמא ביקשה ממני לקנות תריסר ביצים במכולת, כמה ביצים היא ביקשה ממני לקנות?", "answer": "twelve"},
    {"question": "מאיזה גיל מותר בישראל להצביע בבחירות לראשות הממשלה?", "answer": "eighteen"},
    {"question": "כמה שטרות של 20 ¦ יש ב 220 ¦?", "answer": "eleven"},
    {"question": "מספר ימי השבוע כפול 10 שווה?", "answer": "seventy"},
    {"question": "אם תכפילו אותי ב-2 תקבלו את המספר 34. מי אני?", "answer": "seventeen"},
    {"question": "אני עטוף בעטיפה צבעונית, אני מתוק ורופאי שיניים ממליצים לא לאכול ממני הרבה. מי אני?", "answer": "candy"},
    {"question": "אני אוכל חם, טעים ומנחם. אני מגיע בקערה ויהיה לכם קשה לאכול אותי עם מזלג. מי אני?", "answer": "soup"},
    {"question": "אני שחור לבן, אני חי במקומות קרים, אני ממשפחה העופות ואני לא יכול לעוף. מי אני?", "answer": "penguin"},
    {"question": "אני נמצא במטבח, מודדים את הקיבולת שלי בליטרים ואני שומר על מזון. מי אני?", "answer": "refrigerator"},
    {"question": "אני עשוי מפלסטיק, אני מגיע גם בשישיות ואפשר למלא אותי מחדש. מי אני?", "answer": "bottle"},
    {"question": "אני ירק, אני כתום וארנבים אוהבים לאכול אותי. מי אני?", "answer": "carrot"},
    {"question": "אוכלים אותי בראש השנה עם תפוח. מי אני?", "answer": "honey"},
    {"question": "אני צהוב, אני צמח ותוכלו לאכול אותי בקלח או מקופסאת שימורים. מי אני?", "answer": "corn"},
    {"question": "אני מאיר בשלושה צבעים ואם תראו אותי מאיר בצבע אדום תצטרכו לעצור. מי אני?", "answer": "traffic light"},
    {"question": "אוספים אותי לקראת ל"ג בעומר. מי אני?", "answer": "wood"},
    {"question": "יש משאית שאוספת אותי בדרך כלל בבקרים. מי אני?", "answer": "trash"},
    {"question": "אני ירק ירוק שנראה כמו עץ קטן ואפשר להכין ממני גם מרק. מי אני?", "answer": "broccoli"},
    {"question": "אני יוצא מתוך גזע העץ, ציפורים יושבות עליי וילדים מתנדנדים עליי. מי אני?", "answer": "branch"},
    {"question": "אני מיכל שקוף עם פקק שמחזיק בתוכו נוזלים. תזהרו לא להפיל אותי אחרת אני עלול להישבר. מי אני?", "answer": "glass bottle"},
    {"question": "אני פרי כחול, אוכלים אותי טרי או קפוא וכל אחד שונה ממני בגודלו. מי אני?", "answer": "blueberries"},
    {"question": "אני קטנה, חזקה ומאוד חרוצה. מי אני?", "answer": "ant"},
    {"question": "אני חיה קטנה עם ארבע רגליים קטנטנות וזנב. אני אוהב גבינה וחתולים רודפים אחרי. מי אני?", "answer": "mouse"},
    {"question": "אני מיכל זכוכית שאפשר למלא וכדי לפתוח או לסגור את המכסה שלי צריך לסובב אותו. מי אני?", "answer": "jar"},
    {"question": "אני חיית משק, יש לי צמר ואני חלק מעדר. מי אני?", "answer": "sheep"},
    {"question": "אני לבן עם אוזניים גדולות, יש לי זנב קטן ועגול ואני אוהב לקפוץ. מי אני?", "answer": "rabbit"},
    {"question": "אני חיה גדולה שאוהבת לצוד דגי סלומון ולאכול דבש, אני חי גם ביערות וגם בקוטב. מי אני?", "answer": "bear"},
    {"question": "נולדתי צהובה וקטנה, שגדלתי צמחה לי כרבולת ואני מטילה ביצים. מי אני?", "answer": "chicken"},
    {"question": "אני גרגירי ולבן והאוכל שלכם יהיה יותר טעים אם תוסיפי אותי אליו. מי אני?", "answer": "salt"},
    {"question": "אני קינוח טעים ואוכלים אותי אחרי שמכבים את הנרות. מי אני?", "answer": "cake"},
    {"question": "על שם של איזו חיה אלמוג מהבלוג קוראת למיקמקים בבלוגים שהיא כותבת?", "answer": "fox"},
    {"question": "איזה פרי הוא ירוק או חום, בצורת שעון חול, והוא מתוק לאכילה?", "answer": "pear"},
    {"question": "אני נמצא במטבח, אפשר למזוג לתוכי מרק, דגני בוקר או סלט. מי אני?", "answer": "bowl"},
    {"question": "אני קטנה, מעופפת, צהובה עם פסים שחורים ויש לי עוקץ. מי אני?", "answer": "bee"},
    {"question": "אני נמצא בכל גוף, אני לבן וחוזק אבל תיזהרו לא לשבור אותי. מי אני?", "answer": "bone"},
    {"question": "אני חיה קטנה וקופצנית, אני אוהבת לתפוס מעופפים עם הלשון שלי. מי אני?", "answer": "frog"},
    {"question": "אני אוהבת לעבור מעץ לעץ, לשיר שירים ולנדוד בין מקומות. מי אני?", "answer": "bird"},
    {"question": "אני כדור לבן קטן עם תפרים אדומים, אני גדול יותר מכדור גולף וקטן יותר מכדורסל. מי אני?", "answer": "baseball"},
    {"question": "אני צמח חזק שנראה כמו מקל ודובי פנדה אוהבים לאכול אותי. מי אני?", "answer": "bamboo"},
    {"question": "אני ער שאתם ישנים, אני גר במערות ותלוי הפוך כשאני ישן. מי אני?", "answer": "bat"},
    {"question": "אני חיבור של השם 'בר' ו-'אווז'. מי אני?", "answer": "duck"},
    {"question": "אני פרי ירוק עם גרעין חום גדול בפנים. אפשר למעוך אותי ולהפוך אותי לגוואקמולי. מי אני?", "answer": "avocado"},
    {"question": "אני מעלה גרה, אוכלת עשב וגרה ברפת. מי אני?", "answer": "cow"},
    {"question": "אני פרי קטן, ירוק ומגולען. אפשר להפוך אותי לשמן. מי אני?", "answer": "olives"}
	{"question": "תמצאו אותי בתיבות הדואר שלכם. מי אני?", "answer": "letter"},
    {"question": "כולם אומרים שאני חברו הטוב ביותר של האדם, איזה חיה אני?", "answer": "dog"},
    {"question": "אני יצור קטן ורזה עם קונכייה על הגב. אני זז מאוד לאט ובדרך כלל יוצא בגשם. מי אני?", "answer": "snail"},
    {"question": "בדרך כלל יש לי ידית, אני מכיל משקאות חמים ואני עמיד יותר מכוס. מי אני?", "answer": "mug"},
    {"question": "אני חלק מסכו"ם, משתמשים בי שאוכלים מקערה ואני לא סכין ומזלג. מי אני?", "answer": "spoon"},
    {"question": "שותים ממני ואני עשויה מפלסטיק, אני מגיעה בהרבה צבעים, תוכלו למצוא אותי כאן בצבע אדום. מי אני?", "answer": "cup"},
    {"question": "אני לרוב עגולה ושמים עליי אוכל. מי אני?", "answer": "plate"},
    {"question": "לרוב אם משתמשים בי משתמשים גם בקרש חיתוך. מי אני?", "answer": "knife"},
    {"question": "רוני צמא ויש לידו קנקן מים, כדי לשתות הוא ימזוג אותם ל ...", "answer": "glass"},
    {"question": "יש לי לרוב ארבע שיניים אבל הן לא בפה ואוספים איתי אוכל. מי אני?", "answer": "fork"},
    {"question": "אני יכול להיות גם מוצק וגם נוזלי ואם תשתמשו בי כנראה תראו בועות של קצף. מי אני?", "answer": "soap"},
    {"question": "אני עגול, שטוח ומבריק ואם תכניסו אותי לנגן תוכלו לשמוע אותי. מי אני?", "answer": "disk"},
    {"question": "אני עשוי משעווה ואם תדליקו אותי אני לא אשרף. מי אני?", "answer": "candle"},
    {"question": "אני מחובר למקל, יש לי שיערות ואם משתמשים בי במקום מסוים הוא הופך לנקי. מי אני?", "answer": "broom"},
    {"question": "משחקים איתי במגרש, אני עגול וכתום ואני רוצה להיכנס לתוך הרשת. מי אני?", "answer": "basketball"},
    {"question": "אני קטנה ועגולה, יש לי כנפיים אדומות וארבע נקודות שחורות על כל כנף. מי אני?", "answer": "lady bug"},
    {"question": "אם שכחתם לקחת אותי ואין אף אחד בבית אתם תאלצו להישאר בחוץ. מי אני?", "answer": "key"},
    {"question": "בסתיו אני מתייבש ותמצאו אותי לא רק על עצים אלא גם מתחתם על האדמה. מי אני?", "answer": "leaf"},
    {"question": "אני פרי שמכיל כמות גדולה של מים, אפשר לקנות אותי שלם בחצאים או ברבעים. מי אני?", "answer": "watermelon"},
    {"question": "אני פרי שגדל בשדה בחורף, אדום ומתקתק ומוכרים אותי בקופסאות. מי אני?", "answer": "strawberry"},
    {"question": "אפשר לטגן, לאפות או למעוך אותי, לרוב אני מגיע כתוספת בצד ובשם שלי יש את המילה 'אדמה'. מי אני?", "answer": "potato"},
    {"question": "אני ירוק ויש לי קליפה, אפשר לאכול אותי במלח או בחומץ. מי אני?", "answer": "cucumber"},
    {"question": "אני פרי עגול ואדום אבל אנשים חושבים שאני ירק כי אני לא מתוק. מי אני?", "answer": "tomato"},
    {"question": "מוכרים אותי לרוב בתוך סלסלה, אני מזוהה עם היער ויש לי סוגים שהם מסוכנים לאכילה. מי אני?", "answer": "mushroom"},
    {"question": "אני קפואה, אפשר לאכול אותי מגביע או מכוס ואני נמסה מהר. מי אני?", "answer": "ice cream"},
    {"question": "אני ירוקה, יש לי הרבה עלים ואפשר למצוא אותי לרוב בסלטים. מי אני?", "answer": "lettuce"},
    {"question": "אני פרי הדר כתום, אם סוחטים אותי מקבלים מיץ מלא בויטמין C. מי אני?", "answer": "orange"},
    {"question": "אני סגול או ירוק ואני בא בחבורה. אפשר גם להפוך אותי למיץ או ליין. מי אני?", "answer": "grapes"},
    {"question": "אני עשויה משמנת, אני מרובעת ואם לא תשמרו אותי במקרר אני אמס. מי אני?", "answer": "butter"},
    {"question": "אני פינוק עגול וטעים. אני יכולה להכיל שוקולד צ'יפס, שיבולת שועל או חמאת בוטנים. מי אני?", "answer": "cookie"},
    {"question": "אני פרי קטן בצבע אדום כהה, יש לי גרעין ומחובר אליי גבעול. מי אני?", "answer": "cherry"},
    {"question": "אני במקור איטלקיה, אני מכוסה גבינה ותוספות וכדאי לאפות אותי בטאבון. מי אני?", "answer": "pizza"},
    {"question": "אפשר להכין אותי מפירות וירקות סחוטים. מי אני?", "answer": "juice"},
    {"question": "אני פרי בצבע צהוב או אדום, אני מכוסה בשיערות רכות ויש גלעין קשה בתוכי. מי אני?", "answer": "peach"},
    {"question": "מאכל נפוץ העשוי מקמח ושמרים, המשמש לעתים קרובות לכריכים?", "answer": "bread"},
    {"question": "ויסוצקי היא חברה שמייצרת שקיקי _____", "answer": "tea"},
    {"question": "אני חלק מאשכול, קוטפים אותי שאני ירוקה ושאני מבשילה אני צהובה. מי אני?", "answer": "banana"},
    {"question": "באגדה שלגיה ושבעת הגמדים, המלכה נתנה לשלגיה לאכול _____ מורעל", "answer": "apple"},
    {"question": "אני לבנה וצהובה, יש לי קליפה ואני יכולה להיות קשה או רכה. מי אני?", "answer": "egg"}
	{"question": "cat", "answer": "cat"},
    {"question": "thirty", "answer": "thirty"},
    {"question": "purple", "answer": "purple"},
    {"question": "brown", "answer": "brown"},
    {"question": "white", "answer": "white"},
    {"question": "black", "answer": "black"},
    {"question": "orange", "answer": "orange"},
    {"question": "yellow", "answer": "yellow"},
    {"question": "gray", "answer": "gray"},
    {"question": "blue", "answer": "blue"},
    {"question": "red", "answer": "red"},
    {"question": "ten", "answer": "ten"},
    {"question": "nine", "answer": "nine"},
    {"question": "eight", "answer": "eight"},
    {"question": "seven", "answer": "seven"},
    {"question": "four", "answer": "four"},
    {"question": "three", "answer": "three"},
    {"question": "one", "answer": "one"},
    {"question": "ninety", "answer": "ninety"},
    {"question": "nineteen", "answer": "nineteen"},
    {"question": "thirteen", "answer": "thirteen"},
    {"question": "sixty", "answer": "sixty"},
    {"question": "sixteen", "answer": "sixteen"},
    {"question": "fourteen", "answer": "fourteen"},
    {"question": "forty", "answer": "forty"},
    {"question": "zero", "answer": "zero"},
    {"question": "eighty", "answer": "eighty"},
    {"question": "twelve", "answer": "twelve"},
    {"question": "eighteen", "answer": "eighteen"},
    {"question": "eleven", "answer": "eleven"},
    {"question": "seventy", "answer": "seventy"},
    {"question": "seventeen", "answer": "seventeen"},
    {"question": "candy", "answer": "candy"},
    {"question": "soup", "answer": "soup"},
    {"question": "penguin", "answer": "penguin"},
    {"question": "refrigerator", "answer": "refrigerator"},
    {"question": "bottle", "answer": "bottle"},
    {"question": "carrot", "answer": "carrot"},
    {"question": "honey", "answer": "honey"},
    {"question": "corn", "answer": "corn"},
    {"question": "traffic light", "answer": "traffic light"},
    {"question": "wood", "answer": "wood"},
    {"question": "trash", "answer": "trash"},
    {"question": "broccoli", "answer": "broccoli"},
    {"question": "branch", "answer": "branch"},
    {"question": "ant", "answer": "ant"},
    {"question": "mouse", "answer": "mouse"},
    {"question": "kiwi", "answer": "kiwi"},
    {"question": "jar", "answer": "jar"},
    {"question": "sheep", "answer": "sheep"},
    {"question": "rabbit", "answer": "rabbit"},
    {"question": "bear", "answer": "bear"},
    {"question": "chicken", "answer": "chicken"},
    {"question": "cake", "answer": "cake"},
    {"question": "milk", "answer": "milk"},
    {"question": "fox", "answer": "fox"},
    {"question": "star", "answer": "star"},
    {"question": "bowl", "answer": "bowl"},
    {"question": "bee", "answer": "bee"},
    {"question": "frog", "answer": "frog"},
    {"question": "battery", "answer": "battery"},
    {"question": "bird", "answer": "bird"},
    {"question": "fish", "answer": "fish"},
    {"question": "baseball", "answer": "baseball"},
    {"question": "bamboo", "answer": "bamboo"},
    {"question": "bat", "answer": "bat"},
    {"question": "duck", "answer": "duck"},
    {"question": "fence", "answer": "fence"},
    {"question": "avocado", "answer": "avocado"},
    {"question": "cow", "answer": "cow"},
    {"question": "olives", "answer": "olives"},
    {"question": "letter", "answer": "letter"},
    {"question": "dog", "answer": "dog"},
    {"question": "snail", "answer": "snail"},
    {"question": "alligator", "answer": "alligator"},
    {"question": "mug", "answer": "mug"}
	{"question": "spoon", "answer": "spoon"},
    {"question": "plate", "answer": "plate"},
    {"question": "knife", "answer": "knife"},
    {"question": "glass", "answer": "glass"},
    {"question": "fork", "answer": "fork"},
    {"question": "soap", "answer": "soap"},
    {"question": "disk", "answer": "disk"},
    {"question": "candle", "answer": "candle"},
    {"question": "broom", "answer": "broom"},
    {"question": "kite", "answer": "kite"},
    {"question": "basketball", "answer": "basketball"},
    {"question": "lady bug", "answer": "lady bug"},
    {"question": "key", "answer": "key"},
    {"question": "leaf", "answer": "leaf"},
    {"question": "tomato", "answer": "tomato"},
    {"question": "mushroom", "answer": "mushroom"},
    {"question": "ice cream", "answer": "ice cream"},
    {"question": "onion", "answer": "onion"},
    {"question": "lettuce", "answer": "lettuce"},
    {"question": "orange color", "answer": "orange color"},
    {"question": "grapes", "answer": "grapes"},
    {"question": "cheese", "answer": "cheese"},
    {"question": "cookie", "answer": "cookie"},
    {"question": "cherry", "answer": "cherry"},
    {"question": "pizza", "answer": "pizza"},
    {"question": "juice", "answer": "juice"},
    {"question": "peach", "answer": "peach"},
    {"question": "lemon", "answer": "lemon"},
    {"question": "bread", "answer": "bread"},
    {"question": "coffee", "answer": "coffee"},
    {"question": "tea", "answer": "tea"},
    {"question": "banana", "answer": "banana"},
    {"question": "apple", "answer": "apple"},
    {"question": "egg", "answer": "egg"}
]
